用IB買各國交易所指數ETF

用IB買美股好普遍，但其實IB仲可以直接買入各國交易所既股票及指數ETF及其他產品，以下會列舉主要國家當地指數ETF

AMUNDI CAC 40 UCITS ETF DR - EUR (C)
代號 C40 法國CAC40

ISHARES CORE S&P/ASX 200 ETF
代號IOZ 澳洲ASX 200

Nikkei 225 Exchange Traded Fund
代號1321 日本日經225

iShares Core DAX® UCITS ETF (DE)
代號EXS1 德國DAX30

ISHARES CORE FTSE 100 UCITS ETF
代號ISF 英國富時100

代號可以直接喺IB search, search

至於點解要隔山買牛，將資產分到咁散，又或者點解唔用美股買港股買相關ETF，當中收費或細節係點，視乎大家對呢個topic有冇興趣再分享啦

想買日經225

ib係咪有最低存款要求

如果想買哂 不如直接買world ETF

點解睇好日本

IB放唔夠美金十萬就要每月收US$10月費，而呢個月費會同買賣佣金抵銷，即是話你俾既10蚊美金月費，就等於包佐10蚊美金佣金。

咁俾咗10蚊月費仲會唔會收買賣手續費

10蚊係低消
你買賣10次就10蚊
唔買賣都要比10蚊

買緊7261轉買美股2倍ETF點揀?

印度有咩介紹

INDA

依個方法用外幣計價, f(x)上係睇淡美元. (make seance, fed係咁print 錢) 如果short term要用, 可能好波動
利伸: 手持CHSPI, 瑞士當地指數ETF, 因為手上有法郎又唔想hold cash. CHSPI最大holding係20% Nestle SA

另外, 英國富時100, vanguard都有出, 英鎊計價. VUKE
如果hold index etf係為dividend, 各國有唔同dividend tax

即係買賣20次就會推到上20蚊？

我本身都有買港股，港股收費如何呢

買VOO is enough

上面講到1999
簡單啲，買賣佣金你就畀硬，只係你每個月(i)買賣佣金夠USD10/(ii)戶口夠USD10萬就唔收月費(USD10)

即係買賣20次就係20 usd？

我本身都有買港股，港股收費如何呢?

lm

冇人講過佣金係以次數計，要知點計就去番官網睇啦

另外 day trade 25k usd 個限制包唔包埋 options/期指?

各國佣金收費傳送門

要注意歐洲收既佣金相較之下較高，呢個其他證券商都係差唔多，不過反正每月都要比10蚊美金，每月交易兩次都抵消返一個月要比既月費。

off topic想請教下
最近係IB想買一隻ADR, 佢話我冇 trade permission....
應該要set邊種permission先買到?